### Как развернуть проект?

1. Установить node.js и mongodb на машину.
2. Запустить в консоли mongoshell: `mongo`
3. Создать БД, выбрать её: `use nauchnik`
4. Создать файл .env и прописать `MONGO_URL=mongodb://username:password@host:port/nauchnik`, где username - логин от mongodb, password - пароль от нее, host - ip машины, на котором запущена mongodb (если это она же, то localhost), port - порт, на котором запущена монга
   (по умолчанию записаны данные для БД, которую уже можно использовать, просто со своей вам надежнее будет)
5. Установить менеджер процессов `npm i pm2 -g`
6. Запустить бэкэнд через менеджер процессов: `pm2 start index.js`
7. `pm2 startup`
8. `pm2 save`
9. Вы великолепны, бэкэнд запущен
